【曾俊華政綱】無全民退保 倡立23條 政改以8.31框架為基礎

【曾俊華政綱】冇全民退保倡立23條惹嬲嬲 薯片叔否認重工商界
特首參選人曾俊華今早在競選辦網站上載政綱，並於下午舉行記者會講述政綱。對於他建議研究引入累進式利得稅，以減輕中小微企的稅務負擔，他強調全世界趨勢也是減稅，英倡減稅15%，而簡單稅制要保持，稅率是否夠競爭力要考慮，認為如一些中小企可交少一點稅，可吸引初創企業，短期對政府收入不會有大影響，減中小企負擔後，剩錢可再投入生意，短中期對整個商業場環有幫助。

他又提到，會探討引入負入息稅制度 (negative income tax)的可能性。其政綱指當市民收入低過某一水平，不用繳稅，還可以獲得政府補助，這有助改善貧窮家庭的生活，亦可理順現時的福利津貼機制。不過，他在政綱中，只倡簡化長者生活及福利保障制度，設立有資產審查機制的保障制度，資產總額低於某一水平的長者，可獲得保障金，應付基本生活開支，沒有承諾推全民退保。以往他的參選記者會facebook直播，幾乎清一色讚好或「心心」，甚少嬲嬲，今次逾3萬人表態中，仍是好評佔大部分，但也有逾150個嬲嬲，數十個「喊喊」表情。

被問到政綱中有不少政策協助商界，如提出換地計劃、放寬工商廈重建，若符合某些條件，發展商更可獲批額外樓面面積，是否反映他「重工商輕勞福」，他予以否認。對於現有強積金對沖制度，他認為是對打工仔有影響，故希望找一個持續方法，投入一筆錢，研究設立種子基金，每個僱主每月額外供款100元至200元，料基金可有足夠金錢，因一年用在對沖的錢約30億元，相信此乃可行方案。

另外，他又表示，特首校監必然制「唔係咩咁大件事嚟嘅」，會聽聽學校意見，認為可作出相對的改變。

被問到為何在任多年，也沒有推出政綱提出的稅制改革和解決對沖方案，曾俊華記者會後再與傳媒會面時說：「係咪有啲嘢，之前我係可以做得到嘅呢？有可能係，但好多嘢都要經過一個過程」。他舉例指引入累進式利得稅，「之前未係時候」，但現時不少經濟體傾向走低稅制，「（現時做）呢個時間係較為適合」。至於是否現屆政府不想做令他未能落實，曾俊華指：「我冇咁講過。」

他又指，若推出「負入息稅」，其他綜援、低收入在職家庭津貼是否繼續推行，曾俊華指要理順現時福利津貼機制，未有明言是否要取消其他福利。對於政綱提出減稅，令稅基更窄，曾俊華指，可以提高政府一些收費項目，日後按通脹加費，可增加政府收入。
<蘋果>

【A1頭條】曾俊華政綱再推23條 重啟政改

特首參選人曾俊華昨公佈政綱，表明會盡快為《基本法》23條立法和重啟政改，23條會以白紙草案諮詢，並以先易後難方式處理，政綱載列重啟政改時未有提及人大8.31框架，被指迴避8.31框架，曾俊華其後在記者會稱8.31決定是政改基礎，但承諾日後會如實向中央反映港人不滿8.31的意見。有泛民選委批評曾俊華為23條立法會令社會撕裂，增添民主派選委對他的疑慮。
記者：姚國雄
<蘋果>

仲有冇標準工時
冇廢強積金對沖,變左額外供款種子基金
推動人民幣做外匯儲備...

年年計錯財政盈餘
近年年年綜援出3糧